港鐵：將試行二維碼付車費 已開始採購新入閘及售票機

港鐵向立法會提交文件，交代提升設施進展。

港鐵表示，會爭取在2021年內完成加設客用洗手間工程，包括荔景站、中環站、油麻地站、北角站和尖沙咀站，及加設5個轉綫站的育嬰間。港鐵早前在東涌站車站大堂非付費區加裝飲水機，試驗計劃初步成效理想，計劃分階段推展至其他可行的車站。港鐵計劃逐步翻新機場快綫全部11列列車車廂的坐墊、椅套和地毯，預計在明年底完成工程。

為配合政府正推動「智慧出行」，港鐵將會引進更多創新科技，包括在各車站出入閘機，陸續提供二維碼 (QR Code) 付費服務。港鐵已經開始採購新的出入閘機及售票機，同時會探討引入其他付款方式的可能性，例如信用卡等。

另外，港鐵亦自主研發在輕鐵應用的「綜合車速及位置監督系統」，可實時監察每一輛輕鐵的車速及位置，爭取今年中推展至整個輕鐵網絡使用。

又要等前面妹十幾廿秒

人地都開始閃付，我地就走回頭路。香港政府好撚野

用盡所有資源黎幫中共洗錢

大家以後返工返學預早十五分鐘出門口喇

好事來 比乘客體驗科技進步

二佢老母維碼

有NFC咁撚快嘅技術唔用 係要用弱智QR cord

屌你機場快線用緊啦
快則兩三秒 慢則掃幾次
又要解鎖又要開 app 真係痴撚線
好心佢兼容 paypass 咪得囉

搞好輕鐵入閘唔好比班廢老同學生逃飛好過啦

食開飯轉食屎叫進步

可能人地平時食開比屎更甚GE物品，你知大陸架啦

好彩唔搭鐵

比香港人用既咩？

閃你老母付

快到呢

洗錢其次
監控為實

又要俾前面慢慢摸出黎按，塞住曬啦

唔係等幾多秒問題，係佢令世界停止運作，呢個猶如殺人父母

又可以加價了

本身已經要等一班慢慢磨袋拍卡嘅人 依家又多一班慢慢拎手機出嚟慢慢掃QR code嘅人 狗鐘我屌你老母

諗起某戲院行QR CODE入場...
試過網上買完飛去到又要將手機校光D....又要係度掃黎掃去搞成分幾鐘先入得

好柒慢

大家唔洗咁驚住。。。新閘機講明要收contactless credit card

體你老味
朝早買個包，前面個強国人過唔到，等勁耐

有d位收得唔到
或者過機等好耐都唔得

一個交易幾分鐘

要係個袋搵部機出黎再解鎖開app 跟住再慢慢掃 1分鐘最小

我真係試過
有晒資格講
呢堆垃圾攪勁耐
後面會塞到仆街

有時果個位收得唔到
又攪多陣

過機又唔知點解唔得
又攪多陣

上次前面個阿叔，明明講廣東話
攪勁耐
我地成班人係後面屌

邁向支那化

坦白講，我去到東南亞唔少都有nfc + qr code
qr code for 旅客 one day pass(e.g 用klook 買pass)
因為nfc 未必個個電話有（起碼低價電話通常都無）
見qr code 就反，我其實覺得敏感左
利申，我都唔想香港支那反，但我見到既真係唔少國家有埋qr code

好明顯喺for班蝗蟲用

搞入閘不如學德國啲Bahn啦

@關愛座hunter

科技大倒退
明明nfc又快又方便都唔用

係手袋搵八達通do
同係手袋搵部機再打開app同setting
咪又係要係手袋搵

支那狗: 岩啦 比班落後港豬體驗新科技啦

諗起班蝗國人7仔買野都要妹幾分鍾

第時見一個屌一次老母

點解qr code會先過emv

屌你低鳩能

係科技倒退，關咩人地國家啊？

而家係有nfc之後加qr code on撚鳩啊

你老母無電話係咪又要好似輕鐵咁弱智養班友check飛啊？

屌人地有落後嘢我地就要加咩柒頭

同時會探討引入其他付款方式的可能性，例如信用卡等
咁撚戇鳩嘅講法都講得出
可能性係100%
只不過有人想集中用八達通搵錢
QR係因為有人拎支國旗包住支槍屌鳩佢先要做

qr code用係交通運輸唔夠穩定同效率
你睇支那都prefer 交通卡apple pay你就知

屌你老味卡撚住哂

好似招緊標 預計2022有新機

你話其他用途 例如會員卡 locker 戲飛可以接受
但用喺搭車度 只會阻住全地球

大陸巴士啲機可以qr加nfc雙修 有乜野係做唔到

咁即係有無Appy Pay?
無收就皮啦狗鐵

大陸用過，真係要load幾秒先得
用開八達通唔會咁on9走去用QR

屌你老母你全家撞車死

科技退步

係咁宜講句
聽日帶散紙

銀聯嗰個嘢真係叫閃付
香港都係用呢個名

國內轉用NFC 支港走去用垃圾QRcode

係喎 如果部機淨係用id或人名既方式做紀錄
咁咪有大數據囉

你都識話银联啦

大陸都知八仔快 轉用拍卡

港鐵鳩撚完未

咪憤青上身啦 佢既'人地'好明顯講緊大陸
咁緊係講閃付啦
唔通講paywave咩on99

上網慢，係閘前先開app應該無犯法

每個load幾秒

大把冚家鏟行到埋去先慢慢unlock 開app 仲要scan幾獲先得

我諗佢根本唔知銀聯閃付係brand name嚟
以為係touchless嘅蝗語

一定慢撚到仆街

QR Code定 NFC?

緊係NFC

日本、大陸都用NFC
香港用QR Code

慢慢scan

[雨傘的教訓] 必須反守為攻 一鼓作氣 佔路無用

傻閪

東盟部分國家新建鐵路線，因為要減省設置非接觸式車票成本，
而直接引入強國嘅二維碼系統（車票係感熱式收據紙）。

機場快線 QR code入閘慢到仆街

你弱智架

你知唔知繁忙時有幾多人排隊

NFC快撚到仆街都唔用用qr code

智慧二維碼人龍

番工/放工時間, 繁忙地鐵站慢D都死
仲QR
弱撚智架

中環站返工時間出慢少少好易倒灌

qr code係比遊客 手機買單程飛入閘姐 好多地方都做緊

支那寶hk可用

支那都support Apple pay乜乜柒柒其他pay

狗鐵: QR code好先進

創科局：5億係交呢啲貨出嚟 吹呀

因為qr code 係alipay俾錢做，emv係自己俾錢做

大陸市場唔夠nfc玩 咪要求香港開放市場等無咁難睇

可以睇d 人舞黎舞去之後死死地氣用返八達通

重係師奶排到先開app

姐係點？冇跟開港鐵點做

唔係等遊客可以係手機一早買定單程飛/pass 入閘時scan qr code?

屌你 , 唔要呀！！！

希望唔好混合用

八達通同QR分開，由班支那寶慢慢排飽佢

滿意
每個月派錢。

又用二維條碼 唔係忘記咗日本仔南京大屠殺呀
漢奸用日本人發明嘅嘢

唔係用同一部機，唔好cut八達通機嘅話，其實ok。

有人唔嫌煩唔嫌慢咪用QR囉，唔好過嚟阻住八達通入閘。

加部機專用qr可以，啲舊機加qr 咪即係撚鳩香港人，嫌我地唔夠燥呀？

應該唔同機鐵嗰種？
應該係即時gen code

八達通: 拎卡 -> 嘟 -> 入閘/出閘 (餘額: $36.9)
支付寶: 拎手機 -> 解鎖 -> 搵app -> 開app -> scan qr code -> out focus -> 終於scan到 -> 扣錢 -> loading... -> 終於入/出到閘

研究下放個閪上去嘟好過啦

亡港之心不死

Apple pay呢屌

港支澳金巴都係用QRCode車票
係部驗票機前面硬係有條人龍頂住
衰撚過人手驗票
人流多嘅地方根本唔適合用QRcode

外國已經試驗緊藍芽入閘 係電話開著藍芽 經過個sensor 跟著佢backend係你登記左嘅付款方式自動扣數 連閘都無 停都唔使停 電話都唔使拎出黎 好似過隧道autotoll咁

同登機證一樣

係深圳坐地鐵既時候，個個都用張深圳通，
都無見過人用QR code
港鐵個腦去左邊？科技倒退

太古城food court 落order 係用qr code 攞飯
最快都要兩三秒
仲未計佢擺個電話埋佢會揩到其他制，或者要對準個位嘅時間

香港咁撚多人入閘，QR阻撚住曬後邊d人

QR CODE 極有可能係用支付寶, WECHAT.
綠色小巴有呢個功能, 用咗離線技術, 唔洗上網都可以過閘,
utube 有片, 可以睇吓速度.

日本可以放西瓜卡落iphone 快既一秒都唔洗

唔記得帶8達通都可以用得過既..

乜撚嘢係閃付

用 QR code 最緊要係個 scanner 靚唔靚

啲舊 scanner 真係磨十世都 scan 唔到, 而家美心集團轉咗用新 scanner, 基本上部電話未隊到埋去已經 scan 到, 好快下

當然 NFC 係最好

759

仲要撞電車 慢慢咁輾過

Link?

支持

好毒

建議輕鐵全線免費，改為向屯元天居民收取相等於相等於應課稅入息0.5%既輕鐵保養費。

啱呀，要抵抗不恰當使用 facial recognition （私隱）同 QR code （性能）

前幾日Facebook group cap嘅 唔記得咩page

最緊要係只輾下半身 上半要留返 要留住條命

屌你老母臭閪！香港真係玩撚完
睇下人地日本NFC用得幾好⋯唉
好撚心痛搞成咁 屌

整部出票機比班遊客掃QR code拎車飛仲實際啦

係啦喎
個個站都收得咁好
個個人都一早開定晒部電話排

其實日本啲地鐵發都係用QR code

中咗啦 出晒新聞
頭一年支那寶獨家 之後到wechat

講到巴士噉最嘥時間就係上落畀錢，唔係點對點嘅話 onboard payment 客量幾細 QR code 都難，要上落拍enable雙向分段重唔work

最大問題一定有班廢老
唔識開又唔識用企撚左係到

再唔係好似apple pay初期收銀員唔識用
部機唔夠幾日又壞鳩左

等等

我唔反對喎
不過唔該八達通既排一邊,QR CODE既放係另一邊,唔好減少八達通機既數量就得

係退步。。。退步返去90S掃Bar code

隊得大埋反而唔得

支那寶肯派錢就用, 講完

以後邊條傻閪喺個閘度妹吓妺吓記得直接屌柒佢

到時真.實捉到你

其實好撚白痴當QR係大陸野

做digital都知QR係大趨勢
QR用黎interface唔同系統/app
俾多好多彈性同可能性

其實係多左個俾錢方法
又唔係以後無得用八達通
個人黎講係無所謂

大陸地鐵未咁樣塞死曬係閘口囉。（大陸一樣係分開有堆機唔俾用QR Code）

深圳地鐵已經成日見有堆傻閪等訊號入閘/買單程飛。

多啲付款方法係好事，但唔好單係QR Code, 可以用埋信用卡Pay Wave (銀聯/Visa) 咁就最好。

大陸都推用Quickpass 坐車（深圳同廣州用銀通卡就得）

qr 要食旅行個市場

QR Code 係日本發明架。

2022

真係唔知到時會擺幾多部
分分鐘會cut正常機